PYTHON - WORKSHEET 3

Q1 to Q8 have only one correct answer. Choose the correct option to answer your question.
1. Which of the following will raise a value error in python?
A) int(32) B) int(3.2)
C) int(-3.2) D) int(‘32’)
Answer: D

2. What will be the output of round(3.567)?
A) 3.5 B) 3.0
C) 4 D) 3
Answer: C


3. How is the function pow(a,b,c) evaluated in python?
A) a**b**c B) (a**b)%c
C) (a**b)*c D) (a**b)**c
Answer: B


4. What will be the output of print(type(type(int))) in python 3?
A) <class ‘type’> B) <type ‘type’>
C) <class ‘int’> D) <type ‘int’>
Answer: A


5. What will be the output of ord(chr(65))?
A) ‘A’ B) ‘a’
C) 65 D) TypeError
Answer: C


6. What is called when a function is defined inside a class?
A) Module B) Function
C) _init_ function D) Method
Answer: D


7. What will be the output of all([1, 0, 5 ,7])?
A) 0 B) False
C) True D) error
Answer: B


8. Is the output of the function abs() the same as that of the function math.fabs()?
A) Always B) Sometimes
C) Never D) None of these
Answer: B


Q9 and Q10 have multiple correct answers. Choose all the correct options to answer your question.

9. Select all correct float numbers in python?
A) -68.7e100 B) 42e3
C) 4.2038 D) 3.0
Answer: C&D


10. Which of the following is(are) correct statement(s) in python? 
A) You can pass positional arguments in any order.
B) You can pass keyword arguments in any order. C) You can call a function with positional and keyword arguments.
D) Positional arguments must be before keyword arguments in a function call
Answer: B&C

Q11 to Q15 are programming questions. Answer them in Jupyter Notebook.
11. Write a python function print pyramid of stars. Level of pyramid should be taken as an input from the user. E.g.
Input = 5
Output:

Answer:
def starPyramid(n): 
      
    for i in range(0, n):
        for j in range(0, i+1): 
            # printing stars 
            print("* ",end="") 
       
        # ending line after each row 
        print("\r") 
		
starPyramid(5)		
Output:
* 
* * 
* * * 
* * * * 
* * * * * 


12. Write a python function print Hourglass pattern. E.g.
Input = 5
Output:

Answer:
def hourGlass(i):
    character = "*"
    rows_number = i

    if not(character.endswith(" ")):
        character+= " " 

    for i in range(rows_number):
        print(" "*i+character*(rows_number-i))
    for j in range(1, rows_number+1):
        print(" "*(rows_number-j)+character*j)

# calling function		
hourGlass(5)
Output:
* * * * * 
 * * * * 
  * * * 
   * * 
    * 
    * 
   * * 
  * * * 
 * * * * 
* * * * * 


13. Write a python function to print Pascal’s Triangle. The number of levels in the triangle must be taken as input by user. E.g.
Input = 5
Output:
1
1 1
1 2 1
1 3 3 1
1 4 6 4 1


14. Write a python function to print Diamond Shaped Pattern shown below. Function must take integer input which represents the number of stars in the middle most line. E.g.:
Input = 5
Output:

Answer:
def Diamond(rows): 
    n = 0
    for i in range(1, rows + 1): 
        for j in range (1, (rows - i) + 1): 
            print(end = " ") 
          
        while n != (2 * i - 1): 
            print("*", end = "") 
            n = n + 1
        n = 0
          
        print()  
  
    k = 1
    n = 1
    for i in range(1, rows): 
        for j in range (1, k + 1): 
            print(end = " ") 
        k = k + 1
          
        while n <= (2 * (rows - i) - 1): 
            print("*", end = "") 
            n = n + 1
        n = 1
        print() 

Diamond(5)
Output:
		
	*
   ***
  *****
 *******
*********
 *******
  *****
   ***
    *


15. Write a python function to print Diamond Shaped Character Pattern shown below. Function must take integer input within range 1 to 26, which represents the rank of alphabet. E.g.:
Input = 5
Output:

